（物理治療入) Sacroiliac joint 骶髂關節根治方法

一年前做deadlift 下背右邊chok左一下 右邊屎忽近腰位一直痛 之後無做gym半年諗住好返 點知都係keep住麻麻痺痺咁痛

大概紅色點個啲位置 (尾龍骨位 hip位同hamstring)

睇過6 7次中醫 物理治療做過針灸同推拿 係舒服左啲 但之後都係有啲麻麻痺痺痛

之後轉睇左第2個physio 話我應該係si joint整親 教左我一啲stretching 同訓練動作 keep住練左2個星期都好似無咩用 想問下有咩方法可以斷尾

Pish

有冇check過是咪spondylolisthesis

就咁聽你文字表達
判斷唔到係咪真係si joint problem

可能係Sciatica，即係坐骨神經痛。可以試下做直腿抬高測驗，即係個人平瞓，之後抬高右腳，要keep住knee伸直。如果可以重現個痛，你就應該有sciatica. 你可以試下呢個test先

姐係椎間盤突出？ 我係向左扭腰既時候feel 到右邊下腰拉住咁，平時行，坐，跑都無咩感覺

我做呢個動作無痛 平時坐都無乜點痛 係向左扭既時候有啲隱隱痛

除左stretch之外要用野碌，同埋用硬身既波

有機會你唔識stretch, OR stretch得唔應
按又按得唔好
stretch都有好多款動作去搵你最唔舒服個位出黎
你去睇d physio可能睇幾十次都未斷尾
搵有經驗既教練教會好D , 同時都執番好Deadlift個動作

如果係si joint問題
你要expect康復時間比較長
因為呢個關節周圍嘅組織係一堆韌帶
而韌帶復原，視乎損傷程度同範圍，多則需要2個月嘅時間
所以樓主未必可以喺短時間內復原

但如果唔係si joint嘅問題，而係上面回覆所講嘅問題
咁你嘅治療方向可能錯咗
但你會信親身同你驗查嘅物理治療師定係網上嘅猜測？

希望幫到你

有呀 我有買按摩球自己係屋企碌 so far我每次拉完筋同按摩完會舒服啲

咁唔通要試多幾個physio?

你信連登定Physiotherapist?